{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_011023",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "음식점",
        "title": "가지소박이"
    },
    "text": "なすソバギ (가지소박이)\\n\nナスの太さは均一で、へたを剥いた時に白い部分が多い方が望ましいです。ナスの両側に長く切れ目を入れ、塩水に重しを置いて漬けた後、すくい上げて水気を絞ります。大根は千切りにし、セリ、ニラ、ワケギなどは約3cmの長さに切ります。漬けた大根は必ず絞って唐辛子粉と和え、残りの野菜とカタクチイワシの塩辛、おろしにんにくと生姜を入れてよく混ぜます。ナスの切り込み部分にソを打ち込み、表面にもタレを塗り、形を整えた後、キムチ容器に丁寧に盛り付けます。塩と砂糖で味を調えたスープを注ぎ、涼しい場所で醗酵させる。平安道地方では一般的に漬けますが、他の地方とは異なりニンニク、ショウガ、アミの塩辛だけを入れて具を作るのが特徴です。",
    "QA": [
        {
            "question": "ナスの太さは均一であることが望ましいですか？",
            "answer": "はい、ナスの太さは均一であることが望ましいです。"
        },
        {
            "question": "ナスを漬ける前にどのような準備をする必要がありますか？",
            "answer": "ナスを漬ける前に、ナスの両側に切れ目を入れて塩水に漬け、水気を絞る必要があります。"
        },
        {
            "question": "大根はどのように切るべきですか？",
            "answer": "大根は千切りにする必要があります。"
        },
        {
            "question": "他の野菜はどのように切るべきですか？",
            "answer": "セリ、ニラ、ワケギなどの野菜は約3cmの長さに切る必要があります。"
        },
        {
            "question": "大根を漬ける時はどのようにするべきですか？",
            "answer": "漬けた大根は絞って唐辛子粉と和える必要があります。"
        },
        {
            "question": "ナスの切り込み部分に何を入れるべきですか？",
            "answer": "ナスの切り込み部分にソを打ち込む必要があります。"
        },
        {
            "question": "ナスの表面には何を塗るべきですか？",
            "answer": "ナスの表面にもタレを塗る必要があります。"
        },
        {
            "question": "どのような具を作るのが一般的ですか？",
            "answer": "一般的にはカタクチイワシの塩辛、おろしにんにくと生姜を入れた具を作ります。"
        },
        {
            "question": "醗酵させる場所はどこが適していますか？",
            "answer": "涼しい場所で醗酵させるのが適しています。"
        },
        {
            "question": "他の地方と比べて、この料理の特徴は何ですか？",
            "answer": "この料理の特徴は、他の地方とは異なりニンニク、ショウガ、アミの塩辛だけを入れて具を作ることです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 235,
        "QA": 359
    }
}